<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><sst xmlns="http://schemas.openxmlformats.org/spreadsheetml/2006/main" count="317" uniqueCount="198"><si><t>СВО</t></si><si><r><rPr><rFont val="Arial"/><b/><color rgb="FFE06666"/><sz val="19.0"/></rPr><t xml:space="preserve">Как пользоваться таблицей? Все данные на которые нужнообратить внимание - я подсветил </t></r><r><rPr><rFont val="Arial"/><b/><color rgb="FF674EA7"/><sz val="19.0"/></rPr><t>ФИОЛЕТОВЫМ ЦВЕТОМ.</t></r><r><rPr><rFont val="Arial"/><b/><color rgb="FFE06666"/><sz val="19.0"/></rPr><t xml:space="preserve"> 
На странице &quot;ЗАТРАТЫ&quot; Каждую строку с наименованием затрат можно развернуть и посмотреть из чего складываются цифры. 
От % соотношения выращиваемых культур относительно друг друга прямо зависит оборот фермы. 
Указана минимальная\средняя цена реализации продукции.
Рассадное отделение не идет в учет урожайности фермы.</t></r></si><si><r><rPr><rFont val="Comfortaa"/><b/><color rgb="FF000000"/><sz val="18.0"/><u/></rPr><t xml:space="preserve">Если нужны индивидуальные расчеты, или необходимо поменять вводные данные - пишите мне </t></r><r><rPr><rFont val="Comfortaa"/><b/><color rgb="FF1155CC"/><sz val="18.0"/><u/></rPr><t>https://t.me/daogreen</t></r><r><rPr><rFont val="Comfortaa"/><b/><color rgb="FF000000"/><sz val="18.0"/><u/></rPr><t xml:space="preserve"> </t></r></si><si><t>Располагаемая или желаемая площадь под обустройство сити-фермы</t></si><si><t>Наиболее важные показатели по Вашему региону\городу:</t></si><si><t>Площадь одной установки с проходом (м²)</t></si><si><t>м2</t></si><si><t>стоимость электроэнергии</t></si><si><t>руб/кВтч.</t></si><si><t>Посевная полезная площадь одной установки (м²)</t></si><si><t>стоимость аренды помещения</t></si><si><t>руб./м2 в мес.</t></si><si><t>Общая площадь фермы (м²)</t></si><si><t>наемный персонал (посадка, упаковка, уборка и пр.) кол-во человек</t></si><si><t>чел.</t></si><si><t>заработная плата наемного персонала</t></si><si><t>руб./мес.</t></si><si><t>Манипуляционная, можно совместить с другими (м²)</t></si><si><t>логистика</t></si><si><t>Офис/санпропускник/тамбур (м²)</t></si><si><t>Операторская (м²)</t></si><si><t>Производительность фермы и ее параметры</t></si><si><t>Склад (м²)</t></si><si><t>Рассадное отделение (м²)</t></si><si><t xml:space="preserve">Основное отделение (м²) </t></si><si><t>Итого цветов шт в месяц</t></si><si><t>шт.</t></si><si><t>Итого шт продукции в растущем виде (микро и беби зелень) в месяц</t></si><si><t xml:space="preserve">Количество установок в основном отделении </t></si><si><t>шт</t></si><si><t>Итого кг продукции на срез в месяц</t></si><si><t>кг.</t></si><si><t xml:space="preserve">Количество установок в рассадном отделении </t></si><si><t>Использовано % посевной площади</t></si><si><t>%</t></si><si><t>Общая посевная площадь (м²)</t></si><si><t>Использовано м2 посевной площади</t></si><si><t>Проверка суммы площадей (м²)</t></si><si><r><rPr><rFont val="Arial"/><b/><color theme="1"/><sz val="16.0"/></rPr><t>Культуры, цена продажи готовой продукции вашего региона, цена покупки семян и соотношение культур на сити-ферме</t></r><r><rPr><rFont val="Arial"/><b val="0"/><color theme="1"/><sz val="16.0"/></rPr><t xml:space="preserve"> (указаны средние)</t></r></si><si><t>Цена продажи
(руб. за шт/кг)</t></si><si><t>Средняя стоимость семян за кг</t></si><si><t>Максимальная стоимость расходных на ед\кг продукции</t></si><si><t>Циклов до смены растений (для взрослых растений в месяцах)</t></si><si><t>Доля на сити-ферме (%)</t></si><si><t>Доля на ситиферме в (м2)</t></si><si><t>Урожайность всей фермы. Первые 3 строки в ШТ, все последующие в КГ. Итого общее в КГ.</t></si><si><t>Наценка (%)</t></si><si><t>Себестоимость готового продукта</t></si><si><t>Микрозелень среднее (шт)</t></si><si><t>Бебизелень в лотке среднее (шт)</t></si><si><t>Цветы (шт)</t></si><si><t>Рукола (кг)</t></si><si><t xml:space="preserve">Шпинат (кг) </t></si><si><t>Капусты листовые (мизуна, кейл, пак чой ит.п. Среднее) (кг)</t></si><si><t xml:space="preserve">Базилики взрослые (кг) </t></si><si><t xml:space="preserve">Мангольд срез беби (кг) </t></si><si><t>Салат в растущем виде (кг)</t></si><si><t xml:space="preserve">Салат на срез беби (кг) </t></si><si><t xml:space="preserve">Петрушка\укроп\кинза (кг) </t></si><si><t>Витграсс (шт)</t></si><si><t>Мята\мелисса (кг)</t></si><si><t>Тимьян\розмарин (кг)</t></si><si><t xml:space="preserve">Огурец (кг) </t></si><si><t xml:space="preserve">Томат (кг) </t></si><si><t>Клубника</t></si><si><t>Ознакомьтесь с основными инвестиционными показателями Вашей будущей сити-фермы</t></si><si><t>Сводная таблица</t></si><si><t>размер инвестиций на запуск фермы (подробно во вкладке ОБОРУДОВАНИЕ)</t></si><si><t>руб.</t></si><si><t>ежемесячный валовый доход</t></si><si><t>амортизация оборудования (4 группа)</t></si><si><t>ежемесячные: ФОТ, аренда, логистика</t></si><si><t>ежемесячные затраты на электроэнергию вся ферма</t></si><si><t>налог 6%</t></si><si><t>ежемесячные расходники (микро и беби зелень)</t></si><si><t>ежемесячные расходники (зелень на срез)</t></si><si><t>ежемесячная чистая прибыль</t></si><si><t>стоимость 1 м2 посевной полезной площади</t></si><si><t>срок окупаемости после запуска и начала активных продаж при сбыте 82% продукции ежемесячно</t></si><si><t>Месяцев</t></si><si><t xml:space="preserve"> доходность вложений</t></si><si><t>Более подробная информация в следующих листах</t></si><si><t>Тимьян\розмарин/тархун (кг)</t></si><si><t>Урожайность и циклы в мес. (шт/кг)</t></si><si><t>-</t></si><si><t>Урожайность и циклы в мес. для зелени на срез</t></si><si><t>Количество стаканов / лотков на 1 м2 посевной</t></si><si><t>Цикл выращивания (дней) срез</t></si><si><t>Циклы до замены растений мес.</t></si><si><t>Количество срезок / сбора урожая в месяц</t></si><si><t>Колличество ягод в год с одного растения</t></si><si><t>Урожайность с 1 лотка / горшка / растения в месяц (шт / кг)</t></si><si><t>Общее кол-во лотков / стаканчиков на 1 м2 посевной</t></si><si><t>Урожайность с 1 м2 посевной в мес / кг ВЗРОСЛАЯ ЗЕЛЕНЬ срезка каждые 30 дней</t></si><si><t>Урожайность с 1 м2 посевной в мес / кг / шт БЭБИ - ЗЕЛЕНЬ мелкий лист срезка каждые 12-17 дней</t></si><si><t>Урожайность со всей фермы лотки шт</t></si><si><t>Урожайность со всей фермы срез кг</t></si><si><t>Затраты электро на ед. урожая руб. (шт/кг)</t></si><si><t>Затраты электро руб / кг для зелени на срез</t></si><si><t>Количество электроэнергии на 1 м2 в час по освещению кВт/час.</t></si><si><t>0,1</t></si><si><t>0,12</t></si><si><t>0,16</t></si><si><t>Время освещения в сутки часов</t></si><si><t>16</t></si><si><t>Энергозатраты на освещение в сутки на 1 м2 кВт/час.</t></si><si><t>Энергозатраты на 1 м2 в мес (30.5 суток), кВт/час.</t></si><si><t>Энергозатраты, кВт*ч на ед.урожая</t></si><si><t>Энергозатраты, кВт*ч на ед.урожая срез</t></si><si><t>Энергозатраты на всю ферму кВт / ч (вытяжка, сплит)</t></si><si><t>Bытяжка, кондиционер - время работы в сутки часов</t></si><si><t>Bытяжка, кондиционер - в сутки на 1 м2 кВт/час.</t></si><si><t>Bвытяжка, кондиционер - энергозатраты на 1 м2 в мес (30.5 суток), кВт.</t></si><si><t>Bвытяжка, кондиционер - энергозатраты, кВт на ед.урожая</t></si><si><t>Bвытяжка, кондиционер - энергозатраты, кВт на ед.урожая срез</t></si><si><t xml:space="preserve">Затраты ФОТ, аренда, логистика на ед. урожая руб. (шт / кг) </t></si><si><t>Затраты ФОТ, аренда, логистика на ед. урожая руб / кг для зелени на срез</t></si><si><t>Аренда</t></si><si><t>Зарплата всех сотрудников</t></si><si><t>Отчисления с зп 42,5% налог за всех сотрудников</t></si><si><t>Логистика</t></si><si><t>Итого затраты на всю ферму</t></si><si><t>Затраты расход. материалы руб / кг</t></si><si><t>Затраты расход. материалы в мес для зелени на срез</t></si><si><r><rPr><rFont val="Arial"/><b/><color theme="1"/><sz val="11.0"/></rPr><t xml:space="preserve">Расходные материалы на выращивание </t></r><r><rPr><rFont val="Arial"/><b/><color theme="1"/><sz val="11.0"/></rPr><t>( лотки, горшки, субстрат, удобрения) на еденицу продукции</t></r></si><si><t>Расходные материалы на 1м2 руб.</t></si><si><t>Расходные материалы на всю ферму руб.</t></si><si><t>Расходные материалы на всю ферму руб. срез</t></si><si><t>Стоимость семян, за кг (средняя цена)</t></si><si><t>Потребность семян  на 1 растение \ единицу в граммах</t></si><si><t>Стоимость семян на единицу\кг, на оборот</t></si><si><t>Стоимость семян на 1 м2 в месяц</t></si><si><t xml:space="preserve">Стоимость семян на ферму руб. </t></si><si><t>Стоимость семян на ферму руб. срез</t></si><si><t>Прочее на всю ферму (дезинфекция, расходники не связанные с выращиванием, хозы) руб.</t></si><si><t>Себестоимость всех расходных материалов на всю ферму</t></si><si><t>Себестоимость всех расходных материалов многократный срез</t></si><si><t>Прибыль с единицы товара руб. мес</t></si><si><t>Прибыль со шт / кг руб. для зелени на срез</t></si><si><t>Оценочная стоимость реализации р, Ед.</t></si><si><t>Налог на продажу из расчета УСН 6%</t></si><si><t>% соотноешение культур</t></si><si><t>Оборот с 1 м2 руб мес. лотки и кг</t></si><si><t>Оборот с 1 м2 руб / мес. многократный срез</t></si><si><t>Оборот с всей фермы лотки и кг</t></si><si><t>Оборот с всей фермы срез</t></si><si><t>Итого энергозатраты на всю ферму в мес.</t></si><si><t>Итого затраты ФОТ на всю ферму</t></si><si><t>Итого расходные материалы на всю ферму (шт / кг)</t></si><si><t>Итого расходные материалы на всю ферм многократный срез</t></si><si><t>фот.вся ферма</t></si><si><t>расход.шт</t></si><si><t>оборот шт</t></si><si><t>оборот срез</t></si><si><t>энерго на всю</t></si><si><t>расход.срез</t></si><si><t>усн</t></si><si><t>Параметры помещения</t></si><si><t>Площадь всего помешения по полу м2</t></si><si><t>Посевная полезная площадь м2</t></si><si><t xml:space="preserve">
 План работы предложенной коммерческой организации включает ряд этапов, чтобы гарантировать качественную реализацию проекта:

1. Эскизный проект: Мы разработаем эскизный проект вашего объекта, учитывающий все ваши требования и предпочтения.
2. Проектная документация: Мы подготовим проектную документацию, включающую архитектурные решения и принципиальные схемы для основных разделов проекта. Это обеспечит четкое понимание ожидаемого результата.
3. Закупки: Мы проконтролируем и сопровождаем процесс закупки всех необходимых материалов и комплектующих, чтобы гарантировать их своевременную поставку.
4. Строительство и монтаж: Мы обеспечим сопровождение строительно-монтажных работ и выполним удаленный авторский надзор (или шеф монтаж с выездом нашей команды), чтобы гарантировать высокое качество и соответствие проектной документации.
5. Автоматизация технологических процессов: Мы займемся сборкой(по запросу), настройкой и монтажом системы автоматизации технологических процессов, чтобы обеспечить эффективность и оптимизацию работ.
6. Пуско-наладочные работы и обучение персонала (по запросу): Мы осуществим пуско-наладочные работы и проведем экспресс-обучение Вашего персонала, чтобы они эффективно использовали новое оборудование и технологии.
7. Техническая поддержка: Мы будем сопровождать Ваш проект на протяжении его эксплуатации, предоставляя техническую поддержку по вопросам автоматизации и агротехнологических процессов до 12 месяцев.

Мы гарантируем вам профессиональное выполнение всех этапов работы, а также постоянную поддержку и сопровождение после завершения проекта.

</t></si><si><t>Общаяя предпроектная смета за весь объект руб.</t></si><si><t>Оборудование</t></si><si><t>Производственное оборудование</t></si><si><t>Стеллажи основного отделения (взрослые кульутры, беби на срез, цветы). Каркас, поддоны, светильники, магистралиподачи воды и слива, э\м клапаны, клапаны перелива, провода, кабель каналы, клеммы, крепления, обдув.</t></si><si><t>Растворный узел</t></si><si><t>Затраты на Автоматизацию замешивания раствора на ферме, корретикровка ЕС и PH.</t></si><si><t xml:space="preserve">Модуль полива </t></si><si><t>Затраты на автоматизацию полива всей фермы - э\м клапаны, насосные станции, емкости для слива и залива, насосы, трубы, фитинги и т.д.</t></si><si><t>Итого</t></si><si><t>Дополнительные услуги</t></si><si><t>Маркетинг, брендирование, документы</t></si><si><t>Открытие Юр. лица, создание бренда, айдентики, уникального силя, создание сайта, ведение соц сетей, оформление документов на продукцию и т.п.</t></si><si><t xml:space="preserve">Проектирование объекта </t></si><si><t xml:space="preserve">Проектирование объекта, составление индивидуальных спецификаций, смет и схем, расстановка оборудования по помещению, расчеты, налаживание всех процессов производства, предоставление всех обучающих материалов, неограниченная обратная связь, ответы на все вопросы, консультации инженеров и т.д. 
Сопровождение и онлайн обратная связь по всем вопросам, связанных с выращиванием, климатом, технологией производства. Обучение персонала, составление должностных обязанностей, чек листов. Поиск и найм персонала, удаленный (или очный) контроль работы произвотсва. Услуги агронома, агрохимика, агробиолога, технолога и др. специалистов нашей команды. Есть буквально ВСЕ кто нужен для запуска производства любого объема.	</t></si><si><t>Монтаж оборудования</t></si><si><t xml:space="preserve">Самостоятельный монтаж своими силами \ найм бригады местных рабочих \ выезд нашей команды \ Шеф Монтаж. Услуги сантехника, строителей, рабочих и т.д. </t></si><si><t>Пусконаладочные работы</t></si><si><t xml:space="preserve">Окончательная доводка и проверка всех систем. Всё проверяется, на работоспособность, выставляются режимы поливов, производится опрессовка, настраивается автоматизация всех процессов, налаживается климат, обучается персонал. Производится полный запуск всех систем и механизмов, проверка на протечки и работоспособоность. </t></si><si><t>Дополнительное оборудование</t></si><si><t>Расходные материалы</t></si><si><t>Семена, лотки для выращивания, горшки, субстраты, удобрения, рассадные кассеты, упаковка готовой продукции, брендирование и т.д.</t></si><si><t>Вспомогательные оборудование и инвентарь</t></si><si><t>Хоз инвентарь не связанный с выращиванием, инструменты для работы ( рабочая форма, мелкие бытовые предметы, уборочный инвентрарь, моющие средства, ножницы, измерительные приборы, сита, пинцеты, ведра, весы,  и т.п.)</t></si><si><t>Дополнительное производственное оборудование</t></si><si><t>Холодильное оборудование, столы манипуляций, лестница, шкафы для храниения, раковины, ванны для мытья, раздевалка, душ, соковыжималка, морозилка, наполнение офиса, организация удобного и комфортного рабочего пространствва и т.п.</t></si><si><t>Подготовка помещения</t></si><si><t>Аренда помещения на 1-3 месяца для запуска фермы, услуги агента, залог и т.п. время на &quot;раскачку&quot;</t></si><si><t>Климатическое оборудование + монтаж</t></si><si><t>Сплит система (кондиционер), венттиляция (приток, отток), устновка и автоматизация Со2, система межярусного обдува, осушители, установка климат системы, составление сметы и спецификации.</t></si><si><t>Электрика</t></si><si><t>Разработка и создание щитов автоматики нами или наемным электриком, составление ТЗ, разводка электричества ( подключение всех прибовор в щит), изоляция (гофра/кабель канал и др.), автоматизация ( автоматизация полива, климата, освещения и др.), увеличение достоупной моности кВт в помещении (если необходимо), подводка силового кабеля, установка щитов, подключение, пусконаладка.</t></si><si><t>Водоподготовка</t></si><si><t>Система обратного осмосоа, станция водоотчискти, фильтрация, отстаивание воды, запасные накопительные емкости.</t></si><si><t>Ремонт в помещении при необходимости</t></si><si><t>Возведение стен\перегородок. Шпаклевка\грунтовка\покраска стен, пола (устройство стяжки пола\укладка керамической плитки), потолка. Установка\замена окон, дверей  (или наоборот заделываение). Вывод мокрой точки, подготовка места установки вентиляции, кондиционеров. Установка сан узла и т.д.</t></si><si><t>Прочее</t></si><si><t>Дополнительные непредвиденные расходы, форс мажор, оплата сотрудников до получения первой прибыли, доставка габаритного оборудования, доп оборудование и т.п.</t></si></sst>